# Черты

## Чувствительный к Силе (Адепт Силы) 
Навык Силы: Использование Силы (Дух)
Стартовые способности: 1 
Очки Силы: 15 

Персонаж имеет врожденную связь с Силой.
Адепты часто обладают смесью Светлых и Темных способностей. Эта черта используется как для тех, кто не имеет формального обучения, так и для более мелких традиций Силы, таких как Ведьмы Датомира.

## Чувствительность к Силе (сторона света) 
Навык Силы: Использование Силы (Смекалка) 
Стартовые Силы: 3 
Очки Силы: 10 

Персонаж прошел обучение на путях джедаев или в другой традиции Светлой стороны.
Персонаж также получил изъян[[Кодекс чести (крупный)]] Если это препятствие взято при создании персонажа, то оно засчитывается как 2 из 4 очков, которые можно взять для приобретения черт. Если оно взято после создания персонажа, то не засчитывается.

## Чувствительный к Силе (Дарксайд) 
Навык Силы: Использование Силы (Смекалка) 
Стартовые способности: 3 
Очки силы: 10 

Персонаж прошел обучение на путях ситхов или другой традиции Темной стороны.
Персонаж также имеет препятствие "Кровожадность" (основное). Если эта черта взята при создании персонажа, то этот изъян засчитывается как 2 из 4 очков, которые можно взять для приобретения граней. Если оно взято после создания персонажа, то не засчитывается.

# Список сил

## Боевой разум

Ранг: Новичок 
Очки силы: 1 
Дальность: Умения 
Продолжительность: 30 минут 

Боевой разум создает телепатическую связь между двумя людьми (в число которых не обязательно должен входить заклинатель). Связь поддерживает только желающие субъекты и общение - мысли, которые передаются сознательно, не передаются сознательно. После активации дальность связи между всеми связанными разумами составляет одну милю или пять с повышением.
Если кто-то из связанных персонажей получает рану, все остальные должны сделать бросок на сообразительность или быть потрясенными (это не может вызвать рану).
Скорость общения - как у обычной речи, но при повышении уровня участники могут передавать до 30 секунд речи за один боевой ход.

**Модификаторы**: 
- Дополнительные получатели(+1): Сила может воздействовать на дополнительные цели, затрачивая по 1 очку силы на каждую.

## Боевой удар (светлый) / Темная ярость (темный) 
Ранг: Новичок 
Очки силы: 1 
Дальность: На себя 
Длительность: 5

Эта способность позволяет игроку увеличить количество урона, наносимого в ближнем бою, увеличив свою силу на один тип кубика или на два при повышении, на пять раундов.

**Модификаторы**: 
- Пробивание брони (от +1 до +3): Каждое потраченное очко дает силе AP 2 до максимального AP 6 (не суммируется с другими AP, используйте то, которое выше).
- Тяжелое оружие (+2): Атака считается тяжелым оружием.
- Smite (+2): Во время действия урон оружия увеличивается на +2, или +4 с повышением.

## Боевой фокус (Свет) / Темное намерение (Тьма) 
Ранг: Новичок 
Очки силы: 2 
Дальность: на себя 
Длительность: 5 

Эта способность позволяет игроку на пять раундов увеличить количество урона, наносимого в дальнем бою. Во время действия силы урон от оружия дальнего боя увеличивается на +2, или +4 с повышением.

**Модификаторы**: 
- Пробивание брони (от +1 до +3): Каждое потраченное очко дает силу AP 2 до максимума AP 6 (не суммируется с другими AP, используйте то, которое выше).
- Тяжелое оружие (+2): Атака считается тяжелым оружием.
- Smite (+2): Во время действия урон оружия увеличивается на +2, или +4 с повышением.

## Звериный друг 
Ранг: Послушник 
Очки силы: Специальный 
Дальность: смекалка 
Продолжительность: 10 минут

Эта способность позволяет человеку говорить с природными зверями и направлять их действия. Стоимость заклинания равна сумме их размеров (минимум 1 на существо). Например, управление пятью волками (размер -1) стоит 5 очков (помните о минимальной стоимости 1). Управление носорогом (размер 5) стоит 5 очков.
Успех означает, что существа подчиняются простым командам, как хорошо обученная собака. Они атакуют врагов и рискуют жизнью ради своего хозяина. Повышение при броске навыка "Использование силы" означает, что звери более послушны. Они не будут убивать себя, но преодолеют свой природный страх, чтобы выполнить приказ. Стаями также можно управлять.
Малые стаи стоят 1 очко, средние - 2, а большие - 3. Звериный друг действует только на природных существ с животным интеллектом, но не на гуманоидов.
Модификация Наездник разума (+1): Кастер может чувствовать через любого из зверей, с которыми он подружился.

## Слепой 
Ранг: Новичок 
Очки силы:2 
Дальность: смекалка
Продолжительность: Мгновенное 

Те, на кого воздействует эта злонамеренная сила, страдают затуманенным зрением или почти полной слепотой при подъеме. 
Успех означает, что жертва получает штраф -2 ко всем действиям, требующим зрения, или -4 к поднятию.
Жертва автоматически пытается стряхнуть эффект с помощью броска Выносливости в качестве свободного действия в конце своего хода и в конце каждого следующего хода, пока еще находится под действием эффекта. Успех снимает 2 очка штрафа, а повышение полностью снимает эффект.

Модифицирует:
- область действия (+2/+3): За +2 очка сила воздействует на всех в **MBT**. За +3 очка зона действия увеличивается до **LBT**.
- Сильный (+1): Бросок энергичности, чтобы стряхнуть эффект, делается с коэффициентом -2.

## Повышение/понижение 
ранг навыка Новичок
Очки силы: 2 
Дальность: Умения 
Длительность: 5 (повышение); мгновенно (понижение) 

Эта способность позволяет персонажу повысить или понизить любой навык, в котором цель в данный момент имеет по крайней мере d4 или выше.
Повышение навыка союзника увеличивает выбранную черту на один кубик, или на два при повышении, на пять раундов.
Понижение навыка противника имеет длительность **Мгновенно** и понижает выбранный навык на один кубик при успехе или на два при повышении (минимум до d4). Жертва автоматически пытается избавиться от эффекта с помощью броска характера в качестве свободного действия в конце своего хода и в конце каждого следующего хода, пока она все еще находится под действием эффекта. Успех улучшает эффект на один тип кубика, а повышение снимает эффект полностью.
Дополнительные броски не складываются на один навык (берется наивысший), но могут влиять на разные навыки.
Модификаторы:
- Дополнительные получатели (+1):Сила может воздействовать на дополнительные цели за 1 Очко Силы за каждую.
- Сильный (+1): Только нижняя черта. Бросок Духа, чтобы встряхнуть эффект, делается с коэффициентом -2

## Невидимость
Ранг: Закалённый(Seasoned) 
Очки силы: 5 
Дальность: смекалка 
Продолжительность: 5 

При успехе вы изгибаете свет и приглушаете звуки вокруг себя с помощью Силы.
 Персонаж и его личные вещи становятся расплывчатым пятном или контуром. Любое действие против них, требующее зрения, выполняется со штрафом -4, или -6 при повышении. Эти же штрафы применяются к любым броскам на уведомление, использующим зрение или звук, чтобы обнаружить замаскированного персонажа".
**Модификация**:
- Дополнительные получатели(+3): Сила может воздействовать на дополнительные цели, затрачивая по 3 Очка Силы на каждую.

## Сжигание 
Ранг: Новичок 
Очки силы: 2 
Дальность: Умения 
Длительность: Мгновенно 

Создает пламя размером с факел и бросает его в цель, нанося 2d6 урона, и оно загорается. Сразу после этого бросьте d6. Если выпадет 6, интенсивность увеличивается на 1d6 с каждым разом до максимального значения 5d6. Если выпадет 1, огонь падает на один уровень или сгорает, если его интенсивность ниже 1d6 урона. Огонь продолжает наносить урон в начале хода жертвы.
Жертва также может сделать бросок Атлетики, чтобы уменьшить огонь на 1d6 в свой ход, это действие выполняется каждый раз, когда она это делает.

## Сопротивление урону 
Ранг: Новичок 
Очки силы: 1 
Дальность: смекалка 
Длительность: 5 

Сопротивление энергии создает вокруг персонажа фиолент энергии, дающий ему 2 пункта брони, или +4 с повышением. Эта броня складывается со всеми другими доспехами, естественными или носимыми, и, как обычно, пробивается ББ(бронебойностью), как обычная.
Модификаторы:
- дополнительных получателей(+1): Сила может воздействовать на дополнительные цели, затрачивая по 1 очку силы на каждую.
- Больше брони (+1): Успех дает 4 пункта брони (+6 с повышением).
- Стойкость (+1): Сопротивление энергии дает стойкость вместо брони и не пробивается ББ.

## Детонация 
Ранг: Новичок 
Очки силы: 2 
Дальность: Ловкость 
Продолжительность: Мгновенно 

Использует Силу, чтобы найти слабое место оставленного без присмотра объекта на существе-цели. Используйте Силу, чтобы разрушить его.
При успехе вы бросаете 2d6 урона против твердости цели (стр. 98 основной книги), или 2d8 при повышении. (кубик может увеличиться из-за знания слабого места).

## Защита окружающей среды 
Ранг: Новичок 
Очки силы: 2 
Дальность: Смекалка 
Продолжительность: Час 

Эта способность позволяет цели дышать, говорить и двигаться в нормальном темпе в смертельно опасной среде. Она защищает его от сильной жары, холода, радиации, атмосферного или жидкостного давления и недостатка кислорода. В целом, искатель приключений может нормально функционировать под водой, в космосе, в жерле вулкана и т. д.
Он быстро выходит из строя (1d4 раунда) в присутствии сверхинтенсивных условий, таких как настоящая лава или массивное излучение плавящегося ядерного ядра, например.
Защита от окружающей среды снижает урон от подобных источников на 4 (6 с повышением). При защите от сильной жары, например, она защищает от огнемета или других атак, основанных на огнестрельном оружии. 
**Модификаторы**:
- дополнительные получатели(+1): Сила может воздействовать на дополнительные цели, затрачивая по 1 очку силы на каждую.

## Эмпатия
Ранг: Новичок 
Очки силы: 1 
Дальность: Смекалка 
Длительность: 5 

Кастер формирует эмоциональную связь между собой и целью при успешном броске Использование силы vs Характера оппонента.

Он знает эмоциональное состояние цели и самые основные поверхностные мысли, и получает +1 (+2 с повышением) к броскам Запугивания, Убеждения, Представления или Дразнилки против него.
Эмпатия также действует на животных, добавляя +2 к броскам верховой езды или другим броскам, используемым для взаимодействия с существом.